香港國安法可能於六月底完成立法. 聖旨要求建制派必須支持立法, 不可有雜音.

【政情】建制料香港國安法從嚴速立 執法機關惹疑慮唯被禁雜音
12分鐘前

【Now新聞台】全國人大會議開幕，香港國安法決定的草案同日公布。

草案列明危害國家安全「四宗罪」，包括分裂國家、顛覆國家政權等，但甚麼行為會觸及紅線，由誰執法，罰則如何，留待人大常委會開會決定。多名建制人士向《政情》指，北京今次出重招，政治紅線會進一步延伸。

人大副委員長王晨宣讀有關決定時，用了相當篇幅提及反修例示威的行為，有政界人士分析。反映北京除了不滿港獨，對於引入外國勢力亦不滿，認為須嚴肅懲處「四宗罪」中的「顛覆國家政權」，涉及黨政軍，比23條的「顛覆中央人民政府」範圍更廣，有建制指日後反共或會觸及紅線。

草案提及中央維護國家安全的機構按需要在港設立機構，據聞觸動建制派的神經，私下四出打聽是否意味國安有機會延伸來港，或為恢復「政治部」舖路。有多於一名建制派人士認為，不能低估人大常委會的效率，草案最快可於六月底完成審議，趕及回歸23周年前完成立法。

據了解，全國政協副主席張慶黎在公布決定前，與港澳政協會面時預告立法決定，並表明因應政治及金融安全受威脅不得不立法，亦預計香港及國際社會有反彈，但表明中央不會退讓，要求建制派必須支持立法，不可有雜音。

有建制中人指，不論是03年廿三條立法或去年逃犯條例爭議，商界都多次向北京表達憂慮，今次北京出手最重，但建制派可還有同北京討論的空間？

雜音

六月底
趕及係71前大搜捕飯民與本土派.

中共應該有啲強迫症
覺得23週年特別有意義
所以目標喺71立法

越快越好啦
我都唔想外國可以慢慢睇住黎玩
想快D睇大結局香港會變成點

攬炒成功,一國兩制完結

機器先有雜音
即係話建少數派係機器
唔係人

今次要靠mayanne屌醒林奠喇

中文未學好

有雜音咪換咗佢

不可有習音

524港島見

真係立左法中港溶合到時仲洗撚班保皇狗留低咩，仲要個個有外國國藉。今次班保皇做得咁差到時實拉撚晒換過批根正苗紅既共狗落黎，屎到冇得你地食

講少啲冇用說話

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

一路都係，幾時冇當佢地係機器？

快d大結局啦

End game啦

你班友 除咗順應一班小學雞
仲識啲乜 唔通會反佢咩
成世淨係以為順從就代表搵錢
保皇算柒數啦

佢地投支持就食硬美國國家級制裁
諗起都爽

全體法官辭職啦

反正法治都唔存在

由佢地玩撚哂囉

燒山話9月

玩完啦

建制派被中央打壓，禁言禁聲

燈神

支持立法

03年中國話事人係胡錦濤同溫家寶
20年中國話事人係一尊習近平
不可同日而語

要無損音質.wav .aiff檔

並表明因應政治及金融安全受威脅不得不立法

一路都唔明佢搞呢壇野點樣幫到佢經濟

好多國家仲未開返
等你無得走

一定要煲大股市跌市同保皇撐國安法
立會選舉又一次助攻

個傳聲筒有問題 仲唔換
支共真面目其實都幾貼地
終於唔洗聽廢話